七旬陳伯絕食逾120小時 市民憂心盼政府盡快聽訴求

七旬陳伯（右）在海富中心絕食逾120小時，現場有不少年輕人圍着他聊天。（蘇智鑫攝）

陳伯說，「不到臨界點仍會堅持」。（蘇智鑫攝）

好鄰舍北區教會傳道人陳凱興上周三（3日）發起絕食抗議，反對《逃犯條例》修訂，目前累計8人參加。年紀最大參加者、73歲的陳伯至今已絕食逾120小時，經醫護檢查，目前血壓及血糖等指數仍維持正常，現場有不少年輕人圍着陳伯聊天，齊聲勸喻陳伯注意身體情況，適時停止絕食行動，但陳伯說「不到臨界點仍會堅持」。

絕食行動參加者聚集在金鐘海富中心對出天橋地下。市民陳先生及朱小姐說，見到連登討論區有網民表示陳伯身體情況不理想，感到憂心。他們稱，本來頗擔心陳伯身體狀况，但見到陳伯仍有精神與人聊天便放心，「希望政府盡快聆聽到市民訴求，讓陳伯不用那麼辛苦」。

另一名絕食參加者、退休社工梁先生已絕食超過100小時，他自言不擔心身體情況，但憂心社會矛盾情緒，「現場很多人跟我說，要顧自己身體，因為政府無論如何也不會改變。整個社會都是不信任，叫香港日後如何走下去，如何修補？」

絕食行動發起人陳凱興接受《明報》查詢時說，至今暫有8名參加者，患有乳癌的張女士已完成絕食、時數達98小時；其餘7人仍然繼續，各人絕食時數至今介乎20至120多個小時不等。

停啦，死咁多人政府都唔理，就算真係餓死都唔會有太大火花。更何況周圍都救護，到最後一定打葡萄糖急救番。成件事變成糟質自己咋。

pish

推番有用post
香港人要團結

推

死多十個百個港共都一定唔會聽

推返正經嘢上嚟先 pish

伯伯可唔可以停啊，屌你，該死嘅唔撚死，好人就要受苦，咩世界

幫推有用Post

伯伯，呢個政府唔值得你送自己條命呀

Sorry想借個位嚟屌醒班on9仔

［抗分化］共匪宜家玩緊老技倆，拉籠一派打一派

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派五毛做打手，屌/笑/鬧/玩膠嗰啲當然90%都係五毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉籠一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，民初時期國民政府分裂就係共匪搞出嚟

共匪玩咗咁多年分化，普羅大眾應該要熟悉呢一點，大家都係擁抱自由民主嘅價值，呢個要保持頭腦清晰，和理非同勇武都係一齊合作嘅同伴，同伴之間要互相尊重，唔好咁易中咗政府同五毛嘅分化計

唔排除有三毛混入開假膠post / 推膠post，之前嗰啲垃圾post我當一時on9，如果今日起（9/7/2019）再發現有任何人開膠post，一律當三毛處理block曬你地